%========================================================================================
%========================================================================================
%	CHAPTER
%========================================================================================
%========================================================================================
\chapter{Introduction}



%========================================================================================
% SECTION
%========================================================================================
\section{Connaissances préalables nécessaires}
Cette documentation a pour but de faciliter l'installation d'un système d'exploitation LINUX Debian (et sa configuration) en vue d'une installation d'\pvi. 

\medskip
Cette documentation se veut simple d'accès mais présuppose néanmoins une certaine familiarité avec la procédure d'installation type d'un système GNU LINUX Debian. En particulier, il faut connaître et comprendre les notions suivantes~:
\begin{itemize}
	\item volume RAID ;
	\item volumes logiques (type LVM) ;
	\item cryptage d'une partition ;
	\item systèmes de fichiers ;
	\item packets et dépôts Debian ;
	\item commandes de base d'un système Linux.
\end{itemize}


\medskip
Le manuel complet d'installation de Debian peut être consulté à l'adresse suivante~:
\begin{itemize}
	\item \url{https://www.debian.org/releases/stable/i386/install.pdf.en}\ \\
	(pour le format PDF en anglais)
	\item \url{https://www.debian.org/releases/stable/i386/index.html.fr}\ \\
	(pour la version HTML en français)
	
\end{itemize}

\bigskip
La lecture complète de cette documentation de référence n'est nénamoins pas impérative si le lecteur possède quelques rudiments d'installation de système GNU LINUX.

\`A titre d'exemple, une version plus condensée de la procédure d'installation peut être consultée sur le site suivant~: 
\begin{itemize}
	\item Pour Debian 8~: \url{https://memo-linux.com/debian-8-jessie-installation-pas-a-pas/}
	\item Pour Debian 9~: \url{https://memo-linux.com/debian-9-installation-pas-a-pas/}
\end{itemize}


Il est bénéfique de se familiariser avec cette procédure d'installation si l'on débute sur Debian. 

En ce qui nous concerne, la procédure d'installation décrite dans le présent document proposera des choix différents ou donnera au lecteur la responsabilité de faire certains choix pour tenir compte des particularités de son matériel ou de son contexte d'exploitation. 
Il faut donc garder un esprit critique et ne pas appliquer \textit{verbatim} ce qui est décrit dans les documentations listées ci-dessus.

\bigskip
Enfin, nous allons utiliser comme média d'installation une clef \pvtech{USB} préparée avec l'image d'installation de type \pvemtech{Netinstall}, préférable à la version \pvemtech{DVD} (plus écologique et plus souple).




%========================================================================================
% SECTION
%========================================================================================
\section{Note relative à la version de Debian concernée par cette documentation}
\`A l'heure de rédaction de cette documentation, la version de GNU LINUX Debian que l'on propose d'installer est la version \pvemtech{Debian 8}, seule version supportée par \pvi 4.x.



